計劃進修PhD/Research討論區(98) We choose our own ways to burn

1 – 90 |
91 – 100 |
Post 91:
Post 92:
Post 92:
Post 93:
Post 94:
Post 95:
Post 96:
Post 97:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)：

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

自學資源 / 精選papers:
歡迎大家繼續擴充

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

讀緊year3 undergrad,
想問下research intern呢d可以係咩途徑報/搵
同埋可以點樣做prof跟班
利申civil jj

[member]真係有d咁既片睇？[
Anyway 我寧願做Asian 都唔做Indian
感覺真係好dirty 同埋 面部脂肪真係比Asian 多/member]

有冇歐洲 Econ人?

same

巴打好學校bo🤓

今年Taught Master Y1想2021/22報PhD...

Contact potential supervisor個email有咩要注意?
小學雞睇晒FAQ都係唔知要點做

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

Econ 定 eme? 讀緊？

想讀phd 就入咗嚟啦

唔試美國？

Oic 今年九月先去? 本身英國ug?

Gre 又真係好浪費時間嘅 諗諗下如果係留返英國讀phd 當初就廢事考

想問下係eu國家做postgrad research同phd 有無機會攞pr或者入埋藉
利申仲係undergrad 係aus讀

Biomedical related

新黎報到唔識規矩

唔該哂

美國黎讀 咁點先有機 揾到教席？

有無人知德國情況係點

Thanksss

Thanks

知唔知德國既情況大概係點

如果留係大學做postdoc算唔算

但本身phd都讀4-5年 呢幾年都會計落合法連續居住？

但我一心想做research 雖然唔知有無aptitude

都係既 而家仲咁細 努力啲讀實際啲

點解冬天depressing? 全日日頭咁滯

屌你老母 d撚樣😡Ubereats 接左order 又唔黎都唔知做乜鳩

前2

Thanks ching

[member
之前我都遇過同樣問題

in press/ in revision 人地會有信心d

submitted / under review 比較流

有axiv preprint比人睇就最好

[/member]

有冇人PhD 喺波蘭讀？

依加係bu讀緊IR嘅master，但想繼續讀落去

有冇UK撚可以屌醒我

想問下各位 如果將來有意做medical related research
應該讀phd定md
利申仲係undergrad 有錯屌細力啲

而md出黎做既research 除左clinical之外 又同phd係咪一樣

對醫生工作完全無興趣 淨係想做research

我都唔知成日覺得md好似superior啲 唔知係咪我bias 求屌醒

好的

覺得自己未必有咁既能力

如果冇做醫生嘅打算 有冇必要讀埋MD?

會唔會有人phd之後先讀md
Btw挑戰封頂應該唔關我事了

想問除咗呢張之外 仲有無多啲類似既圖

其實物質生活唔富裕 生活到我就ok even係aus呢到見過好多好有錢既同學 都無改變我諗法
只要係做緊我想做嘅嘢就得 何況屋企又唔洗我養 最多咪自己窮少少

抽籤決定

明明沙士死亡率2%都冇
都唔知d 人驚乜

2月11日，廣東省主要媒體報道了部分地區先後發生非典型肺炎病例的情況，報道稱：截至2月10日下午3時統計，共發現305例，死亡5例。其中醫務人員感染發病共105例，沒有一例死亡。305例病人中，已有59人病癒出院，尚未出院的病人都得到有效治療，情況穩定。死亡的人員中最小的是廣州市一名10歲男童，最大的是佛山一名59歲的男性。[12]

想問下大家點睇KU Leuven 想apply master of economics

Background: 19 Econ fg 曾經諗過香港讀mphil 但係見大部分professor都係大陸人 就打消左呢個念頭 依家返緊政府工 但係覺得自己好唔適合政府嘅文化 所以想趁後生做返自己鍾意嘅野

巴打都係econ? 喺邊度讀？ 之前有冇research經驗？ 我冇research經驗所以都唔sure想做咩field 不過對public econ幾有興趣

但係我見個research master嘅requirement係要master

因為我廢

當初你報咗幾多間？ 我今年報咗英國兩間 歐洲兩間 美國五間

有幾錢stipend?

[url]以我所知lse 同ucl mres 第一年都係冇tuition waiver 同 stipend， 第二年 ucl ta 就有£14k 但唔知會唔會waive Tuition

lse 就唔係好清楚
其實想留返UCL 但一諗起錢就想死[/url]

新人留名

Season's greetings, may the beauty of the holidays warm your spirit.

Wishing you a season full of Yuletide cheer

Pish